川普宣佈對中國課稅 要求中國消除1000億美元赤字

美國總統川普在白宮召開記者會，宣布依據美國貿易代表署《301條款》對逾百項中國商品課徵關稅，美國貿易代表萊特海澤（Robert Lighthizer）先前表示，涉及商品將包括中國的高科技產業，也可能限制中方在美的投資項目。先前消息指美國要對高達500億美元（約1.46兆元台幣）的中國產品課稅，美國是根據中國產品侵犯美國智財權，可能蒙受的損失估算出這個金額。川普說，他要求中國消弭1000億美元（2.9兆元台幣）的貿易赤字，川普表示他即將簽署總統備忘錄。

中國外交部昨已警告，中國會採取一切必要措施，捍衛自身合法權益；暗示兩國將展開貿易戰。

這是美國總統川普上任以來，第一項針對中國的貿易行動，川普一直責怪中國使美國製造業受損，害美國人失業。美國這項決定恐引起中美貿易大戰。（國際中心／綜合外電報導）

捍衛自身合法權益？
抄人啲科技收人關稅就得
人收佢關稅唔畀佢抄嘢就唔撚得